旅遊保險－航班取消

有邊間旅遊保險會保出發航班因天氣取消？

我發覺d旅遊保險一般只保延誤，或因為目的地惡劣天氣而取消，係唔保因出發地香港惡劣天氣而取消

打去間保險公司hot line問啦， 岩咪1買囉

如「受保人」安排乘坐及列明於原定「行程表」上之「公共交通工具」因罷工或其他工業行動、騷亂、暴亂、劫
機、「恐怖活動」、惡劣天氣、天災、「公共交通工具」的機械及/或電路故障、機場關閉而延誤超過六小時，「
本公司」會賠償以下保障予「受保人」

所以我成日叫人買蘇黎世
利申 全年買左3年

我試過因為香港打風班機取消（唔係延誤) 所以冇得賠，所以今次睇清楚晒d條款，發現大部分都係唔包香港天氣而取消。

所以想問有無人知其實有冇保險公司會保因香港打風取消航班

上次我買保誠條款如下
唔知幫唔幫到你

有 我蘇黎世賠過 唔係點會同你講

A friend of mine is currently a insurance salesman whose salary is one hundred and seventy six thousand dollars per annum plus a twelve percent commission on every deal he makes. I can give you a referral to him if you like

正常天氣會保
不過航空公司比你張野寫咩原因先係重點

因為航班取消所以延誤行程
我諗都會保
但要睇總共延誤左幾耐
同延誤左幾耐先開始計錢

如果係取消呢？

可能我講得唔清楚，我取消同延誤既意思係

取消：班機取消唔飛，航空公司冇安排另一班機比我，我最終去唔到目的地

延誤：班機遲左起飛，或班機取消唔飛，但航空公司安排另一班機比我飛，我最終會去到目的地，只係遲左

我發現如果因為香港打風，保險通常會保［延誤］但唔保［取消］

樓上有人提過Prudential ，so far 睇過既只有佢包我所講既［取消］

Starr、豐隆有寫
有冇人知Zurich/AXA保唔保？